隔牆有耳：冬日美食節閉幕 「台灣豬」銷售一枝獨秀 - 李八方

2018年12月27日

隔牆有耳：冬日美食節閉幕
「台灣豬」銷售一枝獨秀 - 李八方

賣台灣黑毛豬臘腸嘅珍姐話唔知係咪受豬瘟影響，臘腸生意額較去年升20%。何頴賢攝

「喜茶」進軍香港，觸發排隊旋風，但呢股飲茶熱冇席捲冬日美食節，皆因有喺冬日節擺檔嘅攤檔話生意唔多好，唔似喜茶大排長龍，但喺內地豬瘟疫情下，唔少市民大手掃貨搶購急凍肉食。

賣台灣一囗酥嘅展商話高估咗人流同消費額，但求散貨原價12粒酥餅賣128元最終減至賣50蚊。

800家展商割價套現

噚日最後一日嘅冬日美食節，全場近800家參展商大割價套現散貨，唔少參展商掛出「要錢唔要貨」、「大劈價」等宣傳囗號搶客。賣台灣黑毛豬臘腸嘅珍姐將原來220蚊三斤臘腸減至200蚊三斤，佢話唔知係咪受豬瘟影響，臘腸生意額較去年升20%。但售賣台灣一囗酥、首次參展嘅黃先生就話高估咗人流同消費額，最後一日但求散貨，原價12粒酥餅賣128元減至賣50蚊。

茶藝飲品攤檔似乎未受惠於喜茶效應，檔主話每杯20蚊都賣唔出去，有啲滯銷；有銷售員話市民消費意欲唔高。

家住上水嘅韓太則係再度入場，因為佢早前已到美食節花費近4,000蚊，噚日再衝刺買多2,000蚊，主要買急凍牛肉粒同羊肉片等食品。

上一則
上一則
隔牆有耳：中國古代「高科技」外交部sell漢代牙刷 (李八方)